大專界撐醫護罷工 促全面封關

大專界撐醫護罷工 促全面封關

林鄭月娥
(社內相)

【本報訊】武漢肺炎疫情陰霾籠罩全城，不過港府的防疫反應一直被批評「慢十拍」。有前線醫護人員工會早前要求港府全面封關，否則不排除發起罷工；大專學界昨日發表聯合聲明，支持醫護界罷工以及所有相關抗爭行動，並且呼籲香港人與醫護人員站在同一陣線，以民意迫使政府回應訴求。

10間本港大學學生會昨以「飛來蝗禍 堅拒賣命 封關救港 事在必行」為題發表聯合聲明，炮轟港府在武漢肺炎疫情蔓延至全球之際，仍然拒絕全面封關，任由中國各省的潛在肺炎患者南下來港，「強烈譴責港共政府一意孤行，置港人及前線醫護人員之生死於不顧」。大專學界要求港府立即全面封關，禁止任何旅客經由中國入境。

斥港府「政治凌駕市民安危」

相關新聞：五酒店拒湖北人入住

聲明指出，特首林鄭月娥日前公佈的局部封關措施只是杯水車薪，又指若然羅湖、落馬洲、港珠澳大橋等主要口岸依舊開放，港府根本無法全面堵截病毒源頭。

聲明又批評，港府一直以政治考慮凌駕市民的安危，「林鄭竟表示得到中央同意後方才局部封關，實施任何防疫措施前要先得中央首肯，在未感謝前線醫護前先感謝中央，實在可悲至極」。

聲明最後要求港府正面回應「醫管局員工陣線」以及其他前線醫護人員向醫管局提出的五大訴求，包括禁止任何旅客經由中國入境、呼籲全港市民戴口罩、提供足夠隔離病房和暫停非緊急服務、嚴肅跟進病人逃走事件，以及提供足夠配套予照顧隔離病人的醫護人員。

大專學界強調，會全力支持醫護界罷工以及所有相關抗爭行動，並且尊重每一位前線醫護人員的決定，「暴政無能，民間必須自救，我等呼籲每一位香港人與醫護站在同一陣線，並肩捍衞我城」。

■記者羅智堅

就算成功三罷 都要留意執行方式

勞工法例

僱員在以下情況，亦可以即時終止僱傭合約，而無須預先通知或給予代通
知金：
1. 合理地恐懼身體會受到暴力或疾病的危害；
2. 受僱主苛待；或
3. 已為僱主連續工作不少於 5 年，而經註冊醫生或註冊中醫發出指定
的證明書，證明永久不適合擔任現時的工作（請參閱第十一章）。